蘋論：從「別讓他跑了」到「把他抓回來」

蘋論：從「別讓他跑了」到「把他抓回來」 - 李平

特區政府建議修訂法例容許香港向內地、澳門及台灣引渡逃犯，令人質疑這不是修補漏洞，而是挖下陷阱，旨在方便中共引渡海內外異見人士、方便中共權貴掠奪生意夥伴。偏偏工商界親共議員、團體並不反對修例，只求剔除經濟罪行，以為如此就可免墮法網。此舉不只自私，也是自掘墳墓，一旦被中共權貴以政治罪名陷害，更難昭雪沉冤。曾叫囂「別讓李嘉誠跑了」的中共官媒，大有可能改喊「把李嘉誠抓回來」。

不改變隨意釋法執法結局

特區政府以未能移交涉嫌在台灣殺害女友的港男為藉口，提出修訂引渡的有關法例，又有民建聯與受害者家屬舉行記者會造勢，似乎可以一舉完成中共下達的又一政治任務。但是，無論是中共黨大於法的現狀，還是李波、肖建華在港被失蹤事件，都讓港商、外商心有餘悸，因此，自由黨、經民聯的立法會議員要求引渡範疇剔除商業、經濟罪行，也很快得到中共和特府的正面回應。

如果說，民建聯與政府打龍通，一個開記者會引導民意，另一個馬上提出修例「修補漏洞」，把中共旨意偽裝成香港民意，那麼，工商界的呼聲就是又一次扮演讓中共、特府聽取民意的代表。特府不能不重視工商界議員的呼聲，少了他們的支持票，修例勢必觸礁，但採納他們的意見，既不會改變中共隨意釋法、執法的結局，還可以增加誤導國際輿論的勝算，何樂而不為？

其實，全國人大常委譚耀宗日前的一番話已說明修例是由中共主導的。他說，中央對修例剔除經濟罪行並無意見，中央願意聆聽港人意見。在林鄭月娥還在扮聽取民意、表示會審慎認真回應時，譚耀宗已代傳北大人指示，說OK了，兼且奉送聆聽港人意見的高帽。

不過，中共和特府願意聆聽的意見，只是香港親共議員、政團的意見，既不包括香港大律師公會、民主派議員的意見，也不包括台灣政商界、美歐政商界的意見。特府的修例建議，其危害一在於大律師公會所質疑的「會有重大及廣泛的影響及可能破壞香港作為一個受法治保障的自由及安全城市」，二在於香港美國商會所質疑的修例將影響香港未來以至《美國－香港政策法》等，三在於台灣陸委會表明絕不接受消滅國家主權的作為，特府借台灣過橋修法只會傷害台港關係。

工商界助紂為虐自掘墳墓

總而言之，特府按中共指示提出修例，目的是打破一國兩制的法治間隔，中共可以透過特府在港執行中共的法律，讓香港執法機構完成過往由中國執法人員跨境來港綁架其目標人物的任務，讓港人及在港外籍人士、過境外籍人士都處於中共「法治」的威脅之下。

香港工商界的親共議員、團體，不反對修例，只着眼於剔除經濟罪行求自保，分明是養虎為患，甚至是助紂為虐、自掘墳墓。與中共講法治，何異於與流氓講文明？中共鎮壓異見人士不只用顛覆罪、煽動顛覆罪，還用破壞經濟秩序、尋釁滋事等莫須有的罪名。而中共權貴侵吞民營企業的資產時又豈止用經濟罪名？中國富豪榜被譏為殺豬榜，多少富豪只是因為經濟罪名而鋃鐺入獄？

再看看，香港高鐵通車三個多月，就有深圳南山法院、龍崗法院的法警先後到西九站「執法」，被押走的有內地人、有香港人，顯示在香港地域執法的不只是中國駐西九口岸人員，還隨時可能來自中國各地。一旦香港成功修例，向香港提出引渡要求的中國法院之多足以癱瘓香港法院運作，而中國官媒也可以不再叫 「別讓李嘉誠跑了」，而是喊「把李嘉誠抓回來」。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)